\section{Realisierung}

\subsection{Software-Stack}
\begin{frame}{Software-Stack}
    \footnotesize
    \begin{columns}[c]
        \begin{column}{0.6\linewidth}
            \begin{block}{Tools}
                \begin{itemize}
                    \item PhpStorm (IDE)
                    \item phpMyAdmin, PHPUnit, Git
                \end{itemize}
            \end{block}
            \begin{block}{Extension}
                \begin{itemize}
                    \item PHP, \only<1>{Twig}\only<2>{\textcolor{hr4youBlue}{\textbf{Twig}}}, eSearcher~3 als HCM
                    \item HTML, CSS, Bootstrap, JavaScript, jQuery, \only<1>{\LaTeX{}}\only<2>{\textcolor{hr4youBlue}{\textbf{\LaTeX{}}}}
                    \item MySQL
                \end{itemize}
            \end{block}
            \begin{block}{Webservice}
                \begin{itemize}
                    \item Ubuntu~Server
                    \item PHP, \only<1>{Symfony}\only<2>{\textcolor{hr4youBlue}{\textbf{Symfony}}}
                    \item \only<1>{\TeX{}Live, \texttt{pdflatex}}\only<2>{\textcolor{hr4youBlue}{\textbf{\TeX{}Live, \texttt{pdflatex}}}}
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
        \begin{column}{0.4\linewidth}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-html5}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-css3}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-javascript}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-jquery}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-phpstorm}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-php}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-mysql}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-phpmyadmin}}
            \visible<1-2>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-latex}}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-git}}\\[0.5ex]
            \visible<1-2>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-symfony}\,}
            \visible<1>{\includegraphics[height=3em]{img/icon-bootstrap}\,}
            \visible<1>{\includegraphics[height=2em]{img/icon-ubuntu}}\\[0.5ex]
            \visible<1>{\includegraphics[height=2em]{img/icon-phpunit}}
            \visible<1-2>{\includegraphics[height=2em]{img/icon-texlive}}\\
            \visible<1-2>{\includegraphics[height=4em]{img/twig-logo}}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{eSearcher Extension}

\begin{frame}{eSearcher Extension}
    \framezoom<1><2>(0mm,0mm)(112mm,55mm)
    \framezoom<1><3>(0mm,16mm)(112mm,60mm)
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/klassendiagramm-extension}
\end{frame}

\subsection{\texorpdfstring{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}{HTML-LaTeX-Konvertierung}}

\begin{frame}[fragile]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

\centering
\begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.4\linewidth}
        \begin{block}{HTML\hfill$\xrightarrow{\texttt{HtmlToLatexConverter}}$}
            \begin{lstlisting}[language=HTML,numbers=none]
<ul>
    <li><strong>Punkt 1</strong></li>
    <li><i>Punkt 2</i></li>
    <li><u>Punkt 3</u></li>
</ul>
            \end{lstlisting}
        \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\linewidth}
        \begin{block}{\LaTeX{}\hfill$\xrightarrow{\texttt{pdflatex}}$}
            \begin{lstlisting}[language=TeX,morekeywords={begin,textbf,textit},numbers=none]
\begin{itemize}
    \item \textbf{Punkt 1}
    \item \textit{Punkt 2}
    \item \underline{Punkt 3}
\end{itemize}
            \end{lstlisting}
        \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.15\linewidth}
        \begin{block}{PDF}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Punkt 1}
                \item \textit{Punkt 2}
                \item \underline{Punkt 3}
            \end{itemize}
        \end{block}
    \end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \vspace*{1ex}
    \begin{block}{Unittest-Klasse~\texttt{HtmlToLatexConverterTest}}
        \begin{lstlisting}[firstnumber=9, morekeywords={public,function,string,return,class,extends,new,assertEquals,void}]
class HtmlToLatexConverterTest extends TestCase
{
    public function htmlToLatexProvider(): array
    {
        return [
            'remove divs' => ['<div></div>', ''],
            'bold'        => ['<strong>Test</strong>', '\textbf{Test}'],
            'italics'     => ['<i>Test</i>', '\textit{Test}'],
            'itemize'     => ['<ul><li>Test</li></ul>', '\begin{itemize}\item Test\end{itemize}'],
            'enumerate'   => ['<ol><li>Test</li></ol>', '\begin{enumerate}\item Test\end{enumerate}']
        ];
    }

    public function testHtmlToLatex(string $html, string $latex): void
    {
        $htmlLatexConverter = new HtmlToLatexConverter();
        $actual = $htmlLatexConverter->htmlToLatex($html);

        $this->assertEquals($latex, $actual);
    }
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \vspace*{1ex}
    \begin{block}{Unittest-Klasse~\texttt{HtmlToLatexConverterTest}}
        \begin{lstlisting}[%
            firstnumber=9,
            morekeywords={public,function,string,return,class,extends,new,assertEquals,void},
            linebackgroundcolor={%
                \color{background}
                \ifnum\value{lstnumber}=11\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=12\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=13\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=14\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=15\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=16\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=17\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=18\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=19\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=20\color{yellow!50}\fi
            }
        ]
class HtmlToLatexConverterTest extends TestCase
{
    public function htmlToLatexProvider(): array
    {
        return [
            'remove divs' => ['<div></div>', ''],
            'bold'        => ['<strong>Test</strong>', '\textbf{Test}'],
            'italics'     => ['<i>Test</i>', '\textit{Test}'],
            'itemize'     => ['<ul><li>Test</li></ul>', '\begin{itemize}\item Test\end{itemize}'],
            'enumerate'   => ['<ol><li>Test</li></ol>', '\begin{enumerate}\item Test\end{enumerate}']
        ];
    }

    public function testHtmlToLatex(string $html, string $latex): void
    {
        $htmlLatexConverter = new HtmlToLatexConverter();
        $actual = $htmlLatexConverter->htmlToLatex($html);

        $this->assertEquals($latex, $actual);
    }
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \vspace*{1ex}
    \begin{block}{Unittest-Klasse~\texttt{HtmlToLatexConverterTest}}
        \begin{lstlisting}[%
            firstnumber=9,
            morekeywords={public,function,string,return,class,extends,new,assertEquals,void},
            linebackgroundcolor={%
                \color{background}
                \ifnum\value{lstnumber}=22\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=23\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=24\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=25\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=26\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=27\color{yellow!50}\fi
                \ifnum\value{lstnumber}=28\color{yellow!50}\fi
            }
        ]
class HtmlToLatexConverterTest extends TestCase
{
    public function htmlToLatexProvider(): array
    {
        return [
            'remove divs' => ['<div></div>', ''],
            'bold'        => ['<strong>Test</strong>', '\textbf{Test}'],
            'italics'     => ['<i>Test</i>', '\textit{Test}'],
            'itemize'     => ['<ul><li>Test</li></ul>', '\begin{itemize}\item Test\end{itemize}'],
            'enumerate'   => ['<ol><li>Test</li></ol>', '\begin{enumerate}\item Test\end{enumerate}']
        ];
    }

    public function testHtmlToLatex(string $html, string $latex): void
    {
        $htmlLatexConverter = new HtmlToLatexConverter();
        $actual = $htmlLatexConverter->htmlToLatex($html);

        $this->assertEquals($latex, $actual);
    }
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \begin{block}{Service-Klasse \texttt{HtmlToLatexConverter}}
        \begin{lstlisting}[%
            firstnumber=38,
            morekeywords={public,function,string,return},
        ]
public function htmlToLatex(string $html): string
{
    $allowedTags = '<ul><ol><li><strong><i><u>';
    $cleanedHtml = strip_tags($html, $allowedTags);

    // HTML
    $patterns = ['/<ul>/', '/<\/ul>/', '/<ol>/', '/<\/ol>/', '/<li>/', '/<\/li>/',
        '/<strong>/', '/<\/strong>/', '/<i>/', '/<\/i>/', '/<u>/', '/<\/u>/', '/%/'];

    // LaTeX
    $replacements = ['\begin{itemize}', '\end{itemize}', '\begin{enumerate}', '\end{enumerate}',
        '\item ', '', '\textbf{', '}', '\textit{', '}', '\underline{', '}', '\%'];

    return preg_replace($patterns, $replacements, $cleanedHtml);
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

\begin{block}{Service-Klasse \texttt{HtmlToLatexConverter}}
    \begin{lstlisting}[%
        firstnumber=38,
        morekeywords={public,function,string,return},
        linebackgroundcolor={%
            \color{background}
            \ifnum\value{lstnumber}=40\color{yellow!50}\fi
            \ifnum\value{lstnumber}=41\color{yellow!50}\fi
        }
    ]
public function htmlToLatex(string $html): string
{
    $allowedTags = '<ul><ol><li><strong><i><u>';
    $cleanedHtml = strip_tags($html, $allowedTags);

    // HTML
    $patterns = ['/<ul>/', '/<\/ul>/', '/<ol>/', '/<\/ol>/', '/<li>/', '/<\/li>/',
        '/<strong>/', '/<\/strong>/', '/<i>/', '/<\/i>/', '/<u>/', '/<\/u>/', '/%/'];

    // LaTeX
    $replacements = ['\begin{itemize}', '\end{itemize}', '\begin{enumerate}', '\end{enumerate}',
        '\item ', '', '\textbf{', '}', '\textit{', '}', '\underline{', '}', '\%'];

    return preg_replace($patterns, $replacements, $cleanedHtml);
}
    \end{lstlisting}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \begin{block}{Service-Klasse \texttt{HtmlToLatexConverter}}
        \begin{lstlisting}[%
            firstnumber=38,
            morekeywords={public,function,string,return},
            linebackgroundcolor={%
            \color{background}
            \ifnum\value{lstnumber}=44\color{yellow!50}\fi
            \ifnum\value{lstnumber}=45\color{yellow!50}\fi
            }
        ]
public function htmlToLatex(string $html): string
{
    $allowedTags = '<ul><ol><li><strong><i><u>';
    $cleanedHtml = strip_tags($html, $allowedTags);

    // HTML
    $patterns = ['/<ul>/', '/<\/ul>/', '/<ol>/', '/<\/ol>/', '/<li>/', '/<\/li>/',
        '/<strong>/', '/<\/strong>/', '/<i>/', '/<\/i>/', '/<u>/', '/<\/u>/', '/%/'];

    // LaTeX
    $replacements = ['\begin{itemize}', '\end{itemize}', '\begin{enumerate}', '\end{enumerate}',
        '\item ', '', '\textbf{', '}', '\textit{', '}', '\underline{', '}', '\%'];

    return preg_replace($patterns, $replacements, $cleanedHtml);
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \begin{block}{Service-Klasse \texttt{HtmlToLatexConverter}}
        \begin{lstlisting}[%
            firstnumber=38,
            morekeywords={public,function,string,return},
            linebackgroundcolor={%
            \color{background}
            \ifnum\value{lstnumber}=48\color{yellow!50}\fi
            \ifnum\value{lstnumber}=49\color{yellow!50}\fi
            }
        ]
public function htmlToLatex(string $html): string
{
    $allowedTags = '<ul><ol><li><strong><i><u>';
    $cleanedHtml = strip_tags($html, $allowedTags);

    // HTML
    $patterns = ['/<ul>/', '/<\/ul>/', '/<ol>/', '/<\/ol>/', '/<li>/', '/<\/li>/',
        '/<strong>/', '/<\/strong>/', '/<i>/', '/<\/i>/', '/<u>/', '/<\/u>/', '/%/'];

    // LaTeX
    $replacements = ['\begin{itemize}', '\end{itemize}', '\begin{enumerate}', '\end{enumerate}',
        '\item ', '', '\textbf{', '}', '\textit{', '}', '\underline{', '}', '\%'];

    return preg_replace($patterns, $replacements, $cleanedHtml);
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile,noframenumbering]{HTML-\LaTeX{}-Konvertierung}

    \begin{block}{Service-Klasse \texttt{HtmlToLatexConverter}}
        \begin{lstlisting}[%
            firstnumber=38,
            morekeywords={public,function,string,return},
            linebackgroundcolor={%
            \color{background}
            \ifnum\value{lstnumber}=51\color{yellow!50}\fi
            }
        ]
public function htmlToLatex(string $html): string
{
    $allowedTags = '<ul><ol><li><strong><i><u>';
    $cleanedHtml = strip_tags($html, $allowedTags);

    // HTML
    $patterns = ['/<ul>/', '/<\/ul>/', '/<ol>/', '/<\/ol>/', '/<li>/', '/<\/li>/',
        '/<strong>/', '/<\/strong>/', '/<i>/', '/<\/i>/', '/<u>/', '/<\/u>/', '/%/'];

    // LaTeX
    $replacements = ['\begin{itemize}', '\end{itemize}', '\begin{enumerate}', '\end{enumerate}',
        '\item ', '', '\textbf{', '}', '\textit{', '}', '\underline{', '}', '\%'];

    return preg_replace($patterns, $replacements, $cleanedHtml);
}
        \end{lstlisting}
    \end{block}

\end{frame}

\subsection{Ergebnis}

\begin{frame}{Ergebnis}
    \vspace*{1ex}
    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.35\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth,frame]{img/stellenanzeige-ergebnis}
        \end{column}
        \begin{column}{0.65\linewidth}
            \begin{block}{Stellenangebot als PDF}
                \begin{itemize}
                    \only<1>{\item[]}
                    \only<2>{\item Kopfgrafik eingebunden\\[1ex]
                            \includegraphics[width=0.6\linewidth,frame]{img/stellenanzeige-ergebnis-kopfgrafik}
                    }
                    \only<3>{\item Template korrekt befüllt und gerendert\\[1ex]
                            \includegraphics[width=\linewidth,frame]{img/stellenanzeige-ergebnis-befuellung}\\[1ex]
                            \includegraphics[width=\linewidth,frame]{img/stellenanzeige-ergebnis-befuellung2}
                    }
                    \only<4>{\item HTML korrekt zu \LaTeX{} konvertiert\\[1ex]
                        \includegraphics[width=1.5\linewidth,frame]{img/ckeditorfeld_aufgaben_html}\\[1ex]
                        \includegraphics[width=0.7\linewidth,frame]{img/stellenanzeige-ergebnis-aufzaehlungsstruktur}
                    }
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}
